一個作品，你點決定睇動畫定漫畫？

而家7成既作品
都有動畫同漫畫
有啲有埋電視劇同電影添

打個比喻
我未睇過海賊王
你會決定睇動畫定漫畫？

我知可以 why not both
但係都有先後次序㗎嗎

睇動畫先，通常動畫未出完又有興趣，就轉追漫畫。

漫畫節奏一定快過動畫
個人提議先睇漫畫後睇動畫
當然有啲動畫化咗之後係比漫畫做得更好
例子 鋼鍊FA

漫畫節奏未必快過動畫

例子：死亡筆記

應該咁講

漫畫節奏自己控制
動畫節奏就限定左

漫畫畫功出名睇漫畫

有咩高質推薦

飛輛少年

無限之住人
jojo
諗到再講

對我而言，動畫係原作嘅宣傳
所以如果我覺得好睇的話通常都會去追原作
因為漫畫有時d畫功真係太好，而且角色嘅心理描寫亦都豐富d
相反動畫作畫有時可能會崩，況且在現今嘅速食文化之下如果用太多時間去描寫一個角色嘅心情變化只會令人乏味、流失觀眾
輕小都一樣，因為時間問題動畫會cut咗d劇情
咁當然，如果動畫制作好的話，咁咪兩邊一齊睇囉
動畫同原作嘅劇情節奏、表達方式可能都唔同，所以你可以以不同角度去欣賞自己鐘意嘅作品，從而對佢有更進一步嘅了解
如果想入新坑，我會睇動畫先，啱口味先轉原作

漫畫原作就睇漫畫
動畫原創，輕改就睇動畫

JoJo 有睇

軍雞雖然爛
但佢既畫功好有力感

火影只可以睇漫畫

孤高之人

睇動畫
依家漫畫小說都係為左做動畫化而做
不服來辯

如果係長篇，動畫都過百集嘅，原著都係漫畫先嘅(op，火影，妖尾)，就睇漫畫先

如果動畫係60集以內嘅，動畫先，因為通常漫畫嘅進度更長更詳盡，同埋你會易d feel到動畫邊到俾人skip咗。可以睇完動畫再決定漫畫由頭睇定繼續落。

但如果原著係動畫先，就睇動畫先。
通常原著係動畫，之後先岀漫畫嘅，d漫畫應該都半垃圾或斷尾

來自深淵

好難話得埋
好似

夏庵 果套 オトメドリ
動畫係劃時代作品
漫畫就普普通通NTR作品 但都值得一睇

恪印戰士
睇電影版果3集先(YOUTUBE有齊),再接落去睇漫畫
新出果2季動畫因為係3D畫風,可以不睇